應唔應該放棄一份40K既工去東大讀書

是咁的
小弟U Grad 之後去一間私人公司到打工
每個月有40K，年尾再加3個月Bonus
但係每日都係做單一既工作
覺得人生就咁浪費真係好唔抵
於是，由於我當年去過日本Excahnge
所以都FF過去日本發展
諗住9send research plan比日本大學既Professor
點知有一個肯收我
我當然好開心啦
但係屋企人同公司老闆都話反對
話我只係浪費時間
究竟我應唔應該去好

如果真係東大，梗係去

趁後生去下無所謂，因為你而家都有40K的條件，加上東大又唔差，我覺得值得去

我硬係覺得去左既話
你會後悔

以前中學都想讀三大讀自己想讀果科
到入左 咪又係咁 又係發現唔係想像中咁好
就算讀完 到時去邊到搵返40k

得罪講句 去係on99 扮晒熱血追夢 on99

而家唔去會後悔一世
就算衰左 自己負責返咪得囉

我唔會

你有40k，應該已經儲到幾十萬，如果你識日文，就算最尾只可以係日本搵萬零蚊既工，你都可以係果邊買樓落地生根，你係香港做唔到

利申：少人工過你少少，諗緊過去讀書

屋企等唔等呢40k開飯
唔等咪去玩下

On9 做單一工作 有40k 一個月再加3個月bouns 都走

屋企有錢就去,冇錢就唔去

千嬅
你讀咩科的

research 做1,2年讀碩士？

想移民日本咪去 唔係嘅話都係算鳩數啦

東大有得諗

襯後生去追夢啦
唔做老左實後悔...

2字頭…到時後悔番番黎都仲有本錢可以重新開始既

睇你屋企等唔等你份糧 唔等又接受到返黎可能逗萬幾蚊糧既咪去囉

認真想知你撈邊行
同你想做邊方面research

睇完龍櫻心郁郁
但除左虛榮
又好似無乜意思

個個話追夢，你追咩夢先。
係咪你夢想先，係既人工幾多都去啦。你而家要諗係咪純粹兩害取其輕?

依家22
讀完24，25
都算老了

東大既虛榮係香港只係NOTHING

Y not?

我老母都是咁講
當年比心機讀書入左Cu
以為U life好正
點知同想像差天共地
我驚過去日本會後悔
同埋無得翻轉頭

22 就40k 仲有3個月bound
人生贏家

其實我最大洗費係打機課金
對我黎講20k同40k分別唔大

樓主你快d去 之後介紹我去你公司做

有40k就咪搞咁多野啦
去多幾次日本旅行補數囉

追乜野夢你真係覺得係夢想就唔會猶豫上黎問啦

工作有前途？
讀完仲有前途？ 你會開心？
屋企要你養

啱

我拍拖當初以為會想結婚 咪又係有一日厭
我又以為自己最大既夢想係入三大
咪又係走堂頹讀爛grade
如果你依家FF東大係你一世人既夢想 有冇諗過終有日咪又係後悔
仲要係代價都幾大
自己諗 講就講左

ON9,24,25都話老
你講得出依句我地點答你都無用啦
你根本心一早有答案

睇黎大家都好現實

去, 讀完唔番黎

因為 架妹 > 港女

你係中大讀工程？

咁你咪去囉屌你老母
又要問又要駁又唔聽又冇主意

好奇想知巴打係CU邊科

比我唔會走，22歲40k，已經比好多人好好多，仲要只係單一工作

唔去 儲多d 錢之後先做你想做既野

比我會試下

40k

巴打做盛行

你覺得自己有料返到黎照樣可以搵得返40k 既咪去，人一世物一世我覺得唔爭在去一兩年

問老闆可唔可以俾留位費

日本落地生根就去
放棄份工讀完返嚟就on9仔

40k 22歲
求指點下小弟人生

要諗下讀嚟做咩？為興趣？為左之後搵多啲錢？定食架妹

其實問題唔係你搵到幾多k
而係你搵到呢個數係好彩定係實力
如果係實力根本唔駛驚 鐘意既咪過去
搞唔掂可以番番黎 最緊要對得住自己

但假設你都係靠運既 咁真係要好認真諗下值唔值得
不過你問得 其實你都唔係好 sure 啦
好難幫你下一個決定

但我完全明白如果一個人做單一
既野要做多四十年其實都有d 恐怖
而且都中年一俾人炒左就玩完

還掂係香港搵錢都係用黎買樓,睇下你係咪想有其他發展姐

又唔講讀咩科又唔講自己做梗邊行
22歲做單一工作會有40k?
都唔知你誇大左幾多

讀得東大就預左一世住日本。

22歲 40k
係香港呢個地方就算點負碌都唔會係呢個歲數有呢個人工，所以我覺得樓主應該係好有料個類人，去左返黎都一定搵得返
我覺得除非你好窮啦，去左一定無壞

屌你吹水味濃

好明顯假膠

22歲40k

都係

假得濟

巴打做咩工可以有40K

做邊行又講唔出 去東大做咩research又講唔出

22歲我諗應該grad左無耐 但點解講到好似做左好耐野咁

去唔去都後悔一世架啦

咩工22歲會有40K 有既介紹黎 想入行

其實三大好多專啲既科出黎都有呢個價

可能10幾K吹撚到40

22歲 40k 人生贏家

見識少 讀完qf出黎fresh grad都40-50k啦

係呀做三年就升MD過千萬年薪添 讀qf出黎入到ibank fo既人根本都唔知有無10%，2nd tier果d亦都無40-50k

去

改完名做假膠？

樓主，你想係香港安安定定永遠做一份40k既工，
定係想出去試下？

我係一個前日本留學生，其實除左讀書，留學對人生係一個非常好既體驗，我認為我係日本留學既日子、經歷，係幾多錢都唔可以取代，而你有更加好既機會，除左體驗留學，仲有全日本最勁既學校收你，我個人認為係非常值得去。

另外如果你有野想問我都非常樂意答你

屌原來係假膠

佢問咩工會有之嘛 人少就代表冇人得？
一年百幾二百人讀qf 10%都廿個啦

佢真係有咁既料就唔會響度改個咁既柒名開個咁既膠post
字裡行間亦唔覺佢係呢類人材

去啦，人生苦短，博盡無悔

樓主做星河tutor 同埋出賣教主大撚把油水賺喇
快撚d 飛去日本
唔撚想見到你

如果真嘅話我建議樓主去

千嬅都唔識
連登仔係咪青政大本營黎

邊個話教主夠票 後生仔投餵精

Degree 督察ao 都around 40
大把ibank intern 都過20
不過真係多數神科先有

我係樓主就攞左一個月人工有張salary proof, 最尾去日本讀完想番香港又或者喺日本都有証明曾經有人用40k請你

去東大只係一個希望
呢份工俾到你咁多錢梗係屌左先
利申好等錢駛

Agger

全力支持樓豬去日本發展

樓主快撚d 走
唔好賣港害人

巴打過去讀PhD?
巴打做邊行可以有40k?

支持樓主
btw可唔可以介紹份工比小弟

利申：三大

星河數學tutor

我係你就去啦
既然你能力宜家係去到40k
你將來都得 因為能力係跟你一世嘅
做人唔好錯過任何機會

利伸 我都以入東大為目標

豆大

用念力就有40k

想食間外賣 冇撚左

ive畢業都50k

想知樓主讀咩 做咩工
22歲就搵40k

星河tutor 念力呀

寧願後悔無去到
定係去左而後悔

去啦 見你讀兩年應該都係讀master
去完最多人工不變姐 又唔會變低既
不過冇讀書一段時間重新再讀適唔適應到係另一個問題
利申9up

好多人恨都恨唔到呢啲機會

做PhD就有佢份

你又知？

讀完大學得番10k

我26歲都讀緊degree咋

40k日圓就有你份

我有50K TIM
daddy 請我返工

認同, 你覺得自己有40K係-6定實力?
前者,留底
後者,去

樓主依家已經有料搵40k
東大研究生grad既話 出黎係日本搵份多過40k hkd月薪應該唔難
係睇你會唔會放唔低香港呢邊姐

如果你本身對個field好有趣的話就去啦

無記錯樓主係當年舊登第一屆學術台Dse 全高登數一數二高分既人 樓上話佢假膠個班應該可以出番去先

樓主讀咩科
對咩research有興趣

如果真係中意呢樣野 屋企又唔等錢洗咪去試下追下夢囉
我到而家都好希望達成細個嘅夢想
唔想成世人都係幫人打工
大家一齊嘗試下追下夢都唔係壞事

如果真既話，可以指點樓主既人真係唔多
大家睇到既野根本唔同level
不過我覺得樓主其實心入面已經決定左去
關post純粹係拎下support姐

我就話唔好啦 如果到時搵唔返40k

有料一定去

CU N展

數一數二高分
然後入cu engine 之後做星河

讀書/係學校做學術野十之八九係越做越窮
睇你有無負擔
有時一脫左節，就算你有實力
要搵番40k 既工都唔易
其實如果本身無外國籍
份research有料
會唔會想再send比其他大學睇睇
自己覺得西方居留比日本吸引，一旦留低生活，無排外文化既地方上位易d

人生可以追夢有幾多次機會？個個利字當頭

一定唔撚去

梗係去啦，人生要咁多錢有咩用先，見識同經歷先使人無悔呀

22歲 40k 單一工作...都係做 姐..冇所謂啦

笑死
樓主Cu n展高分得去邊
嶺大分數三大名氣

你人工唔只少 少少啦，40k 做9按買樓有幾難

聽人講樓主undergrad讀書科科都抄source
考試又出貓
Fyp又freeride臭哂朵架wor
靠刷lecturer prof鞋上位
做class representative

撚識research咩
東大撚會收咩

你問得即係都唔捨得月薪40k啦
間公司出得bonus 3個月
Annual leave點都有一個月掛
真係咁崇日咪年年請一個月假去日本玩囉 唔夠就no pay leave
不過我覺得你請到第357年就厭

咁多人信個假膠

潛撚左水

是金子總會發光

樓主咁勁點會得1間大學offer啊

Ive fg 50k

星河？係咪佢呀？

我當你去左
你第時搵唔返40k一個月
你而家唔去....
你第時都一定會後悔點解你當年無去
咁2個選擇都會後悔既....
點解你唔去左先算呢？

8k人工加32k零用錢？

樓主係cu pharm 既話搵40k 都有可能喎

我唔會 有幾多畢左業都未必搵到你既糧

Btw 之前日本好似有個招募人才計劃果啲
做research好似有分加 容易啲有居留權喎

你係想做research 定只係ff 日本生活
如果唔係想做research 而讀research
基本上讀黎冇意義

btw, 如果想日本生活，不如賺多幾年每月40k, 30歲前wh 啦。到時再諗可唔可以用working visa 留會唔會好d

Fg 40k

無經濟負擔的話可以試當然試

駛撚猶疑咩，一定去啦，如果你唔去，若干年後你一定後悔，唔係咩追唔追夢，而係香港越黎越垃圾，有機會去外國發展，去 ,先至係面對現實

如果禁後生。一定去。你就算吾系讀書都有可能去外國發展。而家有機會就梗系去啦

禁你老母
吾你老母
系你老母

屌你老母臭閪

新年個月人工加 bonus 剛好4萬

依家22就後生
過多兩三年就叫老

死都去

睇你覺得人生重要既係經歷定錢

收撚皮喇

樓主係咪即係高登千嬅？

係呀

樓主快啲去東大讀完
做啲對人類 對社會 有意義嘅野
唔好再係到為禍人間

屌22 40k假膠

講笑？22歲最多咪grad咗一年，大firm mt都無哩個價啦

law grad入ifirm可過40k,但都要讀多年PCLL

去日本可以成日睇蘿莉喎
梗係去啦

人地做補習名師呀，你識條春咩

你得廿二歲即係岩岩畢業
究竟要幾勁先可以搵到份40k既工？
因為識日文？
我一定唔會走
但每個人心底追求都唔同
即使你留低
俾你好快買到車買到樓可能都硬係差d咁

可能係做保險👍🏼😂😂😂

假膠緊係潛水啦

假到咁都7頁，真心回覆左啲人，重膠

Ibank FO 屌打全部
FG 55K + housing + bonus

如果你第日想係日本住既，都可以去既，
最緊要你知道去東大係唔係你真心想追求既夢想先，
而家個社會咁功利，放棄40K人工去追夢，
成功既就叻仔，唔成功就比人睇死

你而家唔去之後更加唔會去
趁年輕去追求下自己想要既啦
冇咁目光短淺

Cu N展 仲要defer
你真係覺得佢會做到ibank FO?

咩research 又唔講, 邊個prof 收你又唔講, 依家做緊乜又唔講
點俾意見丫

剩係講東大, 40k 呢D 晒命資料有撚用咩

是咁的

廢話
不過訓年外資無乜bonus啦

如果有信心將來番到香港搵得番同而家差唔多package既工就去，冇蝕底

如果係去北歐發展一定叫你狗衝，
但係日本同香港都係咁大生活壓力，旅行就正，生活上唔太吸引，
如果我係你，我唔會去

支持. 除左Bonus. 同你差唔多處境,想出去走走...

個人覺得做太空人或者登珠穆朗瑪峰依類叫夢想，去日本發展其實算係理想

而家唔係講緊樓主係唔係
只係一大班見識少既人話人fg無可能40k 好撚好笑姐

為追夢老撚都去啦
成世人on99 你甘心咩
就算第時乞食你都未必會後悔
但你而家唔去你十幾二十年後肯定會覺得自己on99

如果冇女冇家人要照顧
梗係去啦
同埋50K係香港只可以叫勉強買到樓，生存到
去到日本就算搵25K
都真係可以叫生活

屌你老母假膠樓主
浪費我地嘅時間同關心
仆你個街

一定唔去啦 翻到黎搵唔翻依家質素嘅工實洩抵

年少多好 唔去老左會黎悔
呢加你都搵到4萬一個月
去完返黎你怕會搵唔到咩
襯自己仲後生 屋企負擔冇咁大就去做

唔好去 40k真係唔差 話唔定再冇機會搵返

廿二已經40k一個月

樓主人都唔見埋

無圖無真相
拿證據出來先有討論價值

樓主人呢

人一直都在
只不過唔在香港
翻牆有點麻煩
聽晚翻到黎再覆大家，同比證明
大家繼續傾住先
sorry

40k又唔算高人工
不過出自早根的話 40k係一個好高既起點
介唔介意講講做邊行

你去 跟住refer我去做你個份工 返黎我還返份工俾你
利申：三大神科first hon，乞食中

追西夢咩，唔係話我眼角高，讀工程既夢想起碼係發展科技俾太空用，或者有一日全世界人用自己既設計。
但如果話係東大讀過既夢想，或者日本夢。好似有d雞

笑左 你係咪高登果個千嬅
跟ko10搵食果個
屌你成個major都知你又廢又freeride得把口
去到又諗住freeride人推哂啲野比人做？

去 你的心都係日本啦

Lm

讀完搵得多過家下就話組
一陣讀完番黎搵唔到工仲on99 唔係比自己一個交代 係點同你屋企人交代

錢搵得返
夢追唔返

睇你人生要咩

如果對樓主來講24，25歲都算老
就更加應該諗下係短暫的生命應該做d咩

樓主呢
想睇證據

其實班傻膠出呢啲post嘅目的係咩

40K緊係唔好去東大
你讀完都唔知拎唔拎到內定
嚮往日本係好 係只係一個適合旅行既鬼地方

22歲 40k一個月去邊到都得啦

樓主，其實普遍連登仔係無乜夢想的。

收皮啦樓主

東咩大，野雞大學去嚟托咩

樓主廢撚到連ms ppt 都唔識用..你班撚屌仲信佢...

仲要一個sem做2個pro
講2邊說話
同a team講話b team好chur
又同番b team講話a team好chur
結果耍撚走哂d workload
同prof開會又掛住奶prof
霸哂d時間,搞到d想做野既人連問prof野機會都無埋
prep野個陣又話得啦好易啦
結果present又up撚錯哂d野
考試出貓仲要串柒柒
仲要俾人係lab開全名屌你
我係你就自己收收皮先,你真係中大之恥黎

柒頭皮

咁嘅人做補習名師會唔會教壞d學生

補習名屍

本身想同你講襯後生追夢冇壞啦，但係睇到樓主嗰句「睇完龍櫻想去東大」，我當堂講咗句：「屌你老母都戇鳩鳩嘅」

仲推緊

你係咪我識果個千嬅

睇你都係叻仔黎，緊係去東大見識下啦

緊係叻仔啦
功課唔撚洗做，有source；
考試唔撚洗溫，有得出貓；
Fyp唔撚洗做，有得freeride；
Gpa唔撚會低，有得刷lecturer/prof鞋